是咁的 小弟諗到一條掠爆政府水既計

頭先睇過果個post有感而發 唔應該阻市民 應該直接向政府出手

即係用長者八達通瘋狂拍卡

好處1 增加巴士公司收入 保障司機薪金
有唔少司機響應不合作運動 佔中時又幫手霸路
係時候為佢地爭取權益

好處2 每拍一次 政府差唔多要20蚊以上
上幾個月有篇新聞
［小巴司機自備長者八達通 狂嘟2800次騙近4萬元政府津貼］
一個人都4萬 10000人你估會點

價錢參考：
元朗-港島 $23 九龍$15
屯門-港島 $21 九龍 $13
機場-港島$21 九龍$14

核心地點：
元朗968 68X/M E34A/B 269A/B/C/D/M
276/P
屯門960 961 962 52X (58/59/60/61/62/63/67 X/M)
機場 E11 E21 E22 E23
觀塘 74X 277E 277X
大埔 72X 73X 75X
荃灣 290/A 73X 278X
仲有一堆過海線
至於旺角 彌敦道一堆便宜線 唔太建議

其實 大欖隧道 屯門轉車站 3條過海隧道
都係唔錯地方 班次好密 一班一班黎 但呢d比較高風險

設備所需：
長者八達通 數張

一次上車拍十張 又落番車去下一架車再拍十下
政府已經蝕400蚊

活動時間：
係隨意呀
你鐘意專登出又得
番工放工拍幾下又得
再加上連登仔咁憎$2優惠
政府最多咪攬炒取消

自推

個司機比先得

8.5全民罷工 今次到我哋和理非主場 唔好比個垃圾港共政權睇死我地 - 分享自 LIHKG 討論區
幫手推上熱門
義士 同罷工
兩邊一齊推
陪審團否決權
我願意罷工

通常嘟完卡 司機都會趕你落車
唔通你比唔夠錢 佢仲車埋你咩

最好就拿拿聲嘟卡 唔好阻住其他乘客

只要九巴合作就可以咁
現階段只係響新巴城巴咁做
因為佢地幫過我地
唔小心拍多咗張
唔係想呃優惠
因為你比咗錢但唔小心嘟多咗張
有冇law巴絲解答

你帶兩張綠色八達通
佢地會收足錢

無搭車唔算呃優惠

推呀

人呢

用長者發達通2蚊2蚊咁比夠成程車既錢咪得羅

假設有一萬人響應
每日喺十部車嘟十次=$2000
10000x2000=2千萬
玩5日已經燒左政府一億

推，運動會有用

多謝

喺邏輯上，你用10張長者卡去嘟$20一程車費用嘅錢（假設$20），你係無畀少咗錢，邏輯上你係已附足夠嘅錢去搭車。但法律上，黑警可以入你《偽造文書》罪嚟告你
當然，大前提司機會唔會揭發你或有人睇唔順眼報警搞你
利申：鳩up

黑警加人工係好合理既事？

原則上司機唔會阻你咁做
因為你唔太影響司機既工作
同埋比唔夠錢司機最多趕你落車
落完車就記得上另一部

幫老人家袋住張長者八達通 不小心嘟錯左 嘟返張普通卡

比返正常車資

好合理

一張根本唔夠力 我建議5-10張

呢個時候前線都唔驚
就算唔沖
大家暗地都應該出小小力為前線

各有各做

衝地鐵都犯法 呢個可以試一試

拍左自己個張，理得你拍多十張長者

拍埋自己果張 成本太高
不過都值得考慮 因為無藉口拉你

分分鐘害鳩死啲小巴佬

唔好搞小巴佬

暗號，我之前入少左錢，依家想補返

巴士佬鬼得閒除安全帶落黎屌你咩

咁做好似同自己荷包鬥氣
雖則可能只動用一千幾百
效果唔係咁理想
利申：理性討論

比你用一千，先損政府9000，不如用黎買物資

卡好似$70一張
但你用2蚊已經可以令政府蝕$20
成十倍
仲抵玩過塞地鐵 塞港交所

一早做撚緊啦

如果程車10蚊
咁用5張長者卡嘟又有冇犯法

一萬個人已經損政府9千萬

同一張卡唔可以短時間內重拍
唔信你試下

唔講咁多

講緊係可能三個鐘就損左政府一億

係，但你無左一千萬

唔可以拍同一部機 但可以拍其他車部機

又咪納稅人人俾返

不過好過俾D新移民大懶蟲

同商家佬connect

一人損一千姐
假如反應好 有十萬人響應
每人都係蝕100

巴士公司無啦啦每日多成幾千萬生意 多謝你都黎唔切

推到全城用長者卡

預計成本同計劃
10張卡$700 可退按金
以十張卡計算

8:00am 半個鐘內搞掂
968
68m
968
68x
968
968
e34a
968
68x
968

卡主蝕$200 政府蝕$1600

如果有100萬人咁做
半個鐘 政府已經燒左16億
當然啦呢個難d

政府話知你用到爆廠
將香港人錢倒落填海都係咁

我都覺，不合作運動 正宗公民抗命

唔犯法嘅
自己仲可以慳錢
犯地鐵條例咋嘛
小心啲唔好俾人捉到，就算俾人捉到都係罰你$500
走都吹你唔漲

利申：用咗兩個月冇俾人捉過

Cls, 自損一百傷人一千

利申支持

又ok wo

ON9

羊毛出自羊身上

長者卡點買？使唔使身份證？
利申想幫阿嫲買

暫時淨係諗到呢個平民抗爭方法

如果我嘟自己張卡之餘仲嘟埋長者卡佢應該都吹我唔漲?
車錢我又畀足
仲要畀凸

推

2$，唔撚搭豪俾佢

岩 就算唔係買十張玩野
都要推到全民嘟多一張

做之前大手入九巴
賺番果兩蚊
張政府錢比九巴 再九巴比番我地

甘拜下風！閣下一定係絕世奇才

唔小心用咗阿婆張卡，唔好意思，我落返車先

將 同 返

拍左自己個張先，再拍長者個張咪得

早排好似有兩個小巴佬咁做俾狗拉左，告涉嫌欺詐罪
小心

用長者卡拍到啱車錢囉～
Eg 20 蚊車費=拍十張長者卡
咁咪啱車資唔會俾人趕落車又用到政府錢囉

佢自己賺姐
唔通我嘟卡 拉九巴？

概念係幾理想，亦做到政府嘅補貼
你嘟完10張嘅$2就走唔搭當請下一個上嚟搭車嘅市民，確實係一舉兩得。
回歸最初嘅問題，司機唔搞你，實有啲仆街睇唔過眼嚟報警搞你，即又去返《偽造文書》嘅問題
早兩三年前有單新聞小巴司機喺收車時持10數張長者優惠卡$2狂嘟去呃補貼。最後好似八達通公司因唔尋常嘅紀錄而揭發，判咗唔記得咩罪，唔記得有無坐監，但有罰錢。
呢單新聞個問題係司機因呃補貼金錢利益；如果你個問題雖則同呃補貼無關，但同《偽造文書》扯上關係。
真係純討論，小心駛得萬年船，唔想有人無謂入罪，𠵱家係人治時代，無人估到會判咩罪

呀屌！上次陪老人家睇醫生，
嘟錯左張八通通添！
司機大佬唔好意思，我依家落返車

如是者，你下一架車又拎錯，咁都真係冇辦法喎

on9, 咁你咪又係晒咗錢
平日返工返學去夢遊先用啦

*八達通

on99，啲錢我地有份俾，扣出嚟既錢去撚左啲地產商到

但都會益左巴士公司
巴士公司錢照袋

好似幾好主意

巴士公司老細係？

如果玩呢個運動
大家買晒九巴城巴股票又點睇
算唔算一個無限資金輪迴

有冇人用八達通DO聲做電話鈴聲

個個咁做 返工帶多張比多兩蚊 又冇犯法 一日都係4蚊 抵玩 最好就搭多啲過海巴

有時幾部車一齊埋站
拍埋後面架車就完美

嘟左2蚊卡先
再比正常八達通
犯法係犯左邊條？

push

就算你用政府9千萬 佢咪又係你度攞返
香港庫房大把錢 一個明日大嶼都一萬億啦 點影響到政府

都係畀多兩蚊啫

Pish

司機可以報警

Sor，我回完po先見到有人咁講
呢個方法已諗唔到挑剔，只係嘥咗每日$4（來回）

正正常常用長者or 跳閘，慳到既錢捐返出黎比義士好過

有無諗過d錢咪又係我地交嘅稅

係 雖然自己要蝕錢 不過同政府攬炒

好明顯冇啦，d巴士公司咪又係地產佬係老闆，仲要拎鳩我地既稅養班仆街？

全部都係長者

巴士公司賺完你錢買地賣番貴樓俾你
同埋政府大把錢
咁樣做用唔到好多

有錢捐俾前線好唔好,一個豬咀都係2,300,做咩要送錢俾商家佬

政府唔夠錢可以借
到時利息係你俾番

你想拎去個on9大俞定係派比支那？

政府真係蝕到入肉

全民8月5日大罷工！
五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭！

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

所有既問題，所有既恩怨，係我地呢代到解決哂啦，好嗎？
我地唔可以好似上一代咁，計好哂數50年後都死左啦，唔好理啦。
我地唔可以再咁自私咁，過埋2047都死左啦。
我想我地既下一代唔需要再為呢啲事再受苦啦，我只係希望下一代可以係呼吸住自由既空氣出世係呢個地球上。

所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭

呢個計劃推到十萬人響應既話
每人每日只需比$20
兄弟搭車 各有各搭
有人每日拍$2又得 有人瘋狂拍卡又得

依樣野做唔做都會有明日大愚架啦
屌佢無錢再加税之嘛
而家你咁做係比機會佢加税呀

叫連仔hide

但係政府d錢咪又係黎自稅收

十個公共事業九個藍,你送錢俾仇家係咩居心

一人一張就夠

無衝突 目的係要虧空庫房

用10張長者拍完拎返成人出黎拍返

自己上車嗰陣嘟自己嗰張，再拎10張長者出黎嘟

用10張老人優惠啫10次
每次兩蚊啫到變正價為止

話拎錯卡，又無錢喺到，當坐10蚊車，就do夠5次
唔係無錢比丫

當每日$4 x 30日 = $120/月
當補貼$18/一程 x 2（來回）=$36/日 再 x30日 = 1080/月一個人
如果參與人數有10萬人，即1億8百萬/月補貼，一年有12億9千6百萬
香港長者印象有100萬人附近，使用$2我當得$50萬人
香港打工仔印象有300萬人，如果有一半人150萬人參與，條數我已唔識計，仲未計學生參與

有小巴係紅底，工賊會底，

求分辨

唔玩小巴 只拍長途貴價巴士

點解要比錢？

攪炒
你蝕錢既同時 政府蝕你十倍

政府舊錢你出既，

咁樣做d錢係咪入到你袋？
on9

其實合唔合法？
如果唔係刑事嘅話

舊錢入咗地產佬到喎..

無計 暫時淨係諗到呢個方法
首先推到全港每人一張長者卡先

你試下用100 張長者八達通用同一部八達通機咁用法, Database 一sort 出黎就知乜事啦, 小咩心呀..宜家係講緊每個人買多張廢老八達通自己嘟多2蚊咋

搭10蚊車 用5張長者八達通嘟5次

一次比多2蚊姐
你唔好次次做囉

我用自己個張嘟一次, 再唔覺意用長者嘟多左一次一定唔會有問題, 商家仲好多謝你

買幾張嘟到夠

do完再俾散紙都得

趕落車有咩所謂
呢架唔得咪下架
反正拍一次政府就俾一次錢

取消左啲廢老反彈仲大

咁應節

咪on9 比人捉會500
變相送錢比港鐵

「司機大佬 唔好意思 唔小心帶錯老豆張卡
拍返十次俾返夠車費」

港鐵跳入閘
巴士狂拍卡

有撚用
咪又係市民交稅

我用綠卡拍到夠數得唔得?

果然係靚絲，聰明

承認吧，夢中已沒法治，戰場只講力量

搞到佢冇唒錢
市民唔交稅
會點？

假期搭車俾完自嗰張再拍多張長者，俾多2蚊搭車唔俾啊？

新巴城巴好似鄭家純條仆街二世祖㗎wor
本身撐唐唐180轉身走去撐689
咁益佢？
佢會唔會真係用嚟加司機人工呀

係嘟左長者先 再啪自己
手殘拎錯人之常情

拍完一次應該要隔5 定15分鐘， 先可以係同一交通工具8達通機上過到錢，

有次想幫人拍埋巴士，發現

鄭家純呢條二世祖

唔洗 利申試過搭一個站就落車轉車

我成日都用錯左..用留張岩既八達通就得

而家政府用稅收出糧比黑警，搞高鐵明日大愚
有無聽到過有人唔交稅？

推！

用五張長者卡俾足十蚊搭車，咁樣得唔得

ok wor

買定十張八張
搭巴士拍到夠數得唔得

樓主係個天才👍

咪撚鳩up啦
捉到係犯港鐵附例
罰5舊（即pay/冇錢14日內俾）
即pay你可以話冇帶身份證 咁就冇手尾跟
唔俾錢可以俾14日時間你交返（要俾身份證）

啲錢咪又係我地啲稅
呢啲兩蚊優惠 政府係要貼返錢俾交通公司架
即係仲俾交通公司賺突呀

狗鐵會捉得嚴
巴士佬真係睇人
好多個可能會算數

咁不如直頭係巴士站請埋長者搭巴士順便派埋長輩圖？

以前聽過人咁講：
發起全民用長者2蚊八達通搭地鐵，雖然地鐵可以照問政府拎補貼收車資，但變相政府都要俾返差價！

呢個針對政府開支既不合作運動會令港鐵賺錢，但政府蝕錢！
使政府錢，自己又可以俾少ｄ慳到錢
繁忙時間出入閘佢應該捉唔到咁多人(個個都用點捉呀)，捉一次都係500蚊，但你來回坐20日已經賺返 (當然要睇你一程幾錢)

換句說話，車程遠既一個月捉一次都無蝕底，無俾人捉就慳好多(政府幫你埋單)

不過犯法既事一定唔可以做，記得呀

幫老人家袋埋
唔小心拍多左幾張添

咪又係自己人交既稅，轉個頭又返去政府個袋

Push

報得來都落咗車喇
停架車喺度報佢咪冇得返站休息

唔該 出去發夢注意！

其實話自己損失既巴打，宜家係講緊假設20蚊車程嘟10次，咁政府就需要補貼18*10=180，其實係完全無影響，最重要車長通情通理

同一張卡唔可以重覆拍，所以買十張一齊嘟

巴士地鐵好啦
小巴有狗放蛇
巴士拍完上樓上，如果要捉你就會罷駛幾個字
成本好大

六月中都已經有人叫緊罷交稅啦

政府錢咪即係我啲錢
一隻狗一個月都2-3萬
100隻都成300萬

搞咁多嘢
不如搞好啲不合作

［緊急］想幫前線手足的話入黎啊！！！！

［緊急］想幫前線手足的話入黎啊！！！！

［緊急］想幫前線手足的話入黎啊！！！！

洗乜係巴士玩
去輕鐵站玩咪得
同一個輕鐵站瘋狂入站出站邊有人理你

比足自己車費 唔係坐霸王車
跟手就開始瘋狂拍
司機大佬開心都黎唔切 點會唔比

你試吓有番萬幾人日日咁玩睇吓佢頭唔頭痕吖
賣一幅地先幾百億

就係要佢冇錢 一係就加稅
一加稅你睇吓會唔會比人屌死

其實可唔可以自己嘟完再用長者八達通

另一方面諗，地鐵大股東係政府，不斷打壓巴士公司，宜家幫緊敵人的敵人，真係幫得好爽快

警犬父母車頭相

如果我一開始已經比夠錢，之後巴士行緊果陣我逐張長者百達通嘟，有無問題

俾巴士公司，好過俾國企

九巴或成最大贏家

記得帶返張正常既 有咩事就唔小心拎錯

你咁做，只係將納稅人既錢拎去貼地產財團

殘障唔係都係同一張咩？

我覺得冇問題。
但係點樣對得住冇錢食飯既兄弟?

呢個叫不誠實使用八達通，比人拉到就gg. 無人拉就爽皮

自損三千系列
以本傷人

呢個時候報警有警察黎咩

都是納稅人錢。如果可以直擊高官口袋利益更有效。 取消外國護照，搬佢一家入大灣區，不準外國留學，強制加入警隊前線等等

我試過唔小心拎錯婆婆張8仔同自己張8仔放落個卡套

跟住一拍就雙重拍卡，double扣錢